{"List":[{"Question":"Hoeveel bemande maanlandingen zijn er geweest?","Answers":["Acht","Vijf","Zes","Zeven"],"Correct":2,"FullAnswer":"Zes, de bemande maanlandingen waren Apollo 11, 12, 14, 15, 16 en 17."},{"Question":" In welk jaar werd de Onafhankelijkheidsverklaring van de Verenigde Staten ondertekend?","Answers":["1676","1678","1775","1776"],"Correct":3,"FullAnswer":"1776, de onafhankelijkheidsverklaring van de Verenigde Staten werd op 2 augustus 1776 ondertekend."},{"Question":"Wanneer viel de Berlijnse Muur?","Answers":["1988","1989","1990","1991"],"Correct":1,"FullAnswer":"1989, de Berlijnse Muur viel op 9 november 1989. Het markeerde de val van het IJzeren Gordijn en het begin van de val van het communisme in Oost- en Centraal-Europa."},{"Question":"Wat was de oorspronkelijke naam van New York City?","Answers":["Nieuw Amsterdam","De grote appel","The Empire State","Gotham"],"Correct":0,"FullAnswer":"Nieuw Amsterdam was een 17e-eeuwse Nederlandse nederzetting op de zuidpunt van het eiland Manhattan. In 1664 namen de Engelsen Nieuw Amsterdam over en noemden het New York City naar de hertog van York."},{"Question":"Wie is de piloot die in 2009 met succes een commerciële luchtvaartmaatschappij in de Hudson River neerstortte?","Answers":["Amelia Earhart","Charles E. Yeager","Chesley \"Sully\" Sullenberger","Charles A. Lindbergh"],"Correct":2,"FullAnswer":"Chesley \"Sully\" Sullenberger, Hij maakte veilig een noodlanding op de Hudson River nadat zijn vliegtuig in een zwerm Canadese ganzen vloog, waardoor alle 155 mensen aan boord werden gered. "},{"Question":"Welke grondlegger staat bekend om zijn grote handtekening op de Onafhankelijkheidsverklaring van de Verenigde Staten?","Answers":["George Washington","Alexander Hamilton","Benjamin Franklin","John Hancock"],"Correct":3,"FullAnswer":"John Hancock, hij werd erg populair in Massachusetts toen Britse functionarissen zijn sloep (zeilboot) Liberty in 1768 in beslag namen en hem beschuldigden van smokkel (hoewel de aanklacht uiteindelijk werd ingetrokken."},{"Question":"Hoe lang duurde de Honderdjarige Oorlog?","Answers":["116 jaar","100 jaar","50 jaar","101 jaar"],"Correct":0,"FullAnswer":"116 jaar, de Honderdjarige Oorlog, een conflict tussen Engeland en Frankrijk, duurde eigenlijk 116 jaar. Het begon in 1337 en eindigde in 1453, hoewel er in die tijd lange periodes van wapenstilstand of gevechten op laag niveau waren."},{"Question":"Wie was het staatshoofd in Japan tijdens de Tweede Wereldoorlog?","Answers":["Keizer Hirohito","Keizer Mutsuhito","Keizer Akihito","Keizer Yoshihito"],"Correct":0,"FullAnswer":"Keizer Hirohito, hij was de 124e keizer van Japan."},{"Question":"Wie is de enige lelijke God in de Griekse mythologie?","Answers":["Hades","Hefaestus","Aphrodite","Perseus"],"Correct":1,"FullAnswer":"Hefaestus is de god van de smeedkunst, het vuur en de ambachtslieden en is smid van de goden. Hij is misvormd geraakt nadat Zeus hem uit de hemel smeet en hij op het eiland Limnos smakte."},{"Question":"Welke vier discipelen schreven de bijbel?","Answers":["Salomo, David, Lucas, Jozef","Jozef, Matteüs, David, Johannes","Maria, Magdalena, Jozef, Lucas","Mattheüs, Lucas, Johannes, Marcus"],"Correct":3,"FullAnswer":""},{"Question":"Hoe werd de allereerste computer in de geschiedenis genoemd?","Answers":["ENIAC","Abacus","EDVAC","Mainframe"],"Correct":0,"FullAnswer":"De ENIAC (Electronic Numerical Integrator and Computer) was een computer gebouwd voor het Amerikaanse leger. De bouw begon in 1943 en de computer werd onthuld op 14 februari 1946."},{"Question":"Wie is de Griekse God van de oorlog?","Answers":["Zeus","Poseidon","Ares","Hercules"],"Correct":2,"FullAnswer":"Volgens de Griekse mythologie staat Ares voor wrede oorlogsvoering en slachting. Hij is de zoon van de Griekse Godin Hera en de God Zeus."},{"Question":"Koning Arthur had een…","Answers":["Ovale tafel","Ronde tafel","Vierkante tafel","Rechthoekige tafel"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"Wat is het Paleolithicum?","Answers":["Gouden Eeuw","Zilveren Tijdperk","Oude Steentijd","Nieuwe steentijd"],"Correct":2,"FullAnswer":"De andere term voor het Paleolithicum is de Oude Steentijd, terwijl het Neolithicum de Nieuwe Steentijd is."},{"Question":"Waar werden de skeletten van de Neanderthaler gevonden?","Answers":["Duitsland","Griekenland","Frankrijk","Spanje"],"Correct":0,"FullAnswer":"De Neanderthaler werd gevonden in het Neanderdal in Duitsland."},{"Question":"Wanneer claimde de VS zijn onafhankelijkheid?","Answers":["12 juni 1776","4 juli 1776","12 juni 1686","4 juli 1686"],"Correct":1,"FullAnswer":"Op 4 juli, vieren de Amerikanen \"Independence Day\", de dag dat dertien kolonies zich op 4 juli 1776 onafhankelijk verklaren van het Britse Rijk."},{"Question":"Wat was de naam van het verdrag dat na de Amerikaanse Revolutie gesloten werd?","Answers":["Treaty of Rome","Treaty of New York","Treaty of Mexico","Treaty of Paris"],"Correct":3,"FullAnswer":"De Treaty of Paris werd in 1763 gemaakt en maakte de weg vrij voor de Amerikaanse onafhankelijkheid en de westelijke expansie van de V.S."},{"Question":"Hoe noem je de crash van Wall Street in 1929?","Answers":["Zwarte Zaterdag","Zwarte Woensdag","Zwarte Zondag","Zwarte donderdag"],"Correct":3,"FullAnswer":"Aandeelhouders hadden geen vertrouwen meer en probeerden massaal de vele aandelen die ze nog hadden te verkopen. Hierdoor zakten de aandelenkoersen totaal in elkaar. Deze dag ging daardoor de geschiedenis in als 'Zwarte Donderdag'."},{"Question":"Welke vrouwelijke piloot verdween op mysterieuze wijze in 1937?","Answers":["Amelia Earhart","Carol Moseley Brown","Bessie Coleman","Harriet Quimby"],"Correct":0,"FullAnswer":"Earhart maakte zich in juli 1937 samen met haar co-piloot op voor een vlucht van zo'n 47.000 kilometer, wat de langste vliegreis ooit moest worden. Maar de eindbestemming werd nooit bereikt. \"Vrouwen moeten dingen proberen, net als mannen dingen hebben geprobeerd. Als ze falen, is hun mislukking alleen maar een uitdaging voor anderen\", zei Earhart vlak voor vertrek."},{"Question":"Wie werd de Iron Lady genoemd?","Answers":["Elizabeth Windsor","Diana Spencer","Camilla Windsor","Margaret Thatcher"],"Correct":3,"FullAnswer":"Margaret Thatcher, ze was de eerste minister van het Verenigd Koninkrijk van 1979 tot 1990."},{"Question":"Wie stichtte het jodendom?","Answers":["Jezus","Siddhartha Gautama","Brahma","Abraham"],"Correct":3,"FullAnswer":"Abraham, het jodendom is de oudste van de Abrahamitische godsdiensten. Ook het christendom en de islam zijn Abrahamitische godsdiensten."},{"Question":"Wie stichtte de islam?","Answers":["Profeet Mohammed","Abu Bakr","Khadijah en Fatimah","Abu Talib"],"Correct":0,"FullAnswer":"Moslims geloven dat Mohammed de laatste profeet was die door God gezonden was om hun geloof aan de mensheid te openbaren."},{"Question":"Wie stichtte het boeddhisme?","Answers":["Baizhang Huaihai","Siddhartha Gautama","Dahui Zonggao","Dayi Daoxin"],"Correct":1,"FullAnswer":"Siddhartha Gautama, vandaag de dag zijn er meer dan 500 miljoen boeddhisten in de wereld."},{"Question":"Wie stichtte het christendom?","Answers":["Maria en Jozef","Kaïn en Abel","Jezus en de Twaalf Apostelen","Adam en Eva"],"Correct":2,"FullAnswer":"De geschiedenis van het christendom begint met het leven en de dood van Jezus."},{"Question":"Aan welke god was het meest bezochte orakel, het Orakel van Delphi gewijd?","Answers":["Zeus","Hades","Apollo","Ares"],"Correct":2,"FullAnswer":""},{"Question":"In welk jaar vond de slag van Nieuwpoort plaats?","Answers":["1600","1610","1625","1650"],"Correct":0,"FullAnswer":""},{"Question":"Op 30 april 2013 werd Willem Alexander koning en volgde daarmee zijn moeder op. Wanneer werd Beatrix koningin?","Answers":["30 april 1978","30 april 1980","1 mei 1978","1 mei 1980"],"Correct":1,"FullAnswer":""},{"Question":"In 1985 vond een van de grootste voetbalrampen plaats. In Brussel vond het heizeldrama plaats waarbij vele doden vielen door verdrukking. Welke twee ploegen stonden toen tegenover elkaar?","Answers":["Liverpool - AC Milan","Liverpool – Juventus","Ajax - Borrusia Dortmund","AS Roma - Anderlecht"],"Correct":1,"FullAnswer":"Liverpoolfans bestormden het vak waar Juventus aanhangers zaten. De muur begaf het en er vielen bijna veertig doden en honderden gewonden tijdens dit Europacup duel."},{"Question":"Het Palingoproer speelde op 25 en 26 juli 1886, waar vond deze plaats?","Answers":["Volendam","Haarlem","Amsterdam","Marken"],"Correct":2,"FullAnswer":"Het Palingoproer was een volksopstand in de Jordaan in Amsterdam. De rellen ontstonden toen de politie het spelen van het verboden spel palingtrekken aan de Lindengracht probeerde te verijdelen. Bij het oproer dat volgde vielen 26 doden. "},{"Question":"Wie was voor Rusland (voormalig USSR) de eerste man in de ruimte?","Answers":["Aleksandr Poesjkin","Andrei Sacharov","Joeri Gagarin","Nikolai Gogol"],"Correct":2,"FullAnswer":"Joeri Gagarin was een Russisch Sovjetpiloot en kosmonaut. Op 12 april 1961 werd hij de eerste mens in de ruimte aan boord van Vostok 1."}]}